\documentclass[UTF-8, a4paper]{ctexart}
\usepackage {ctex}
\title{《洛阳市烈士陵园》引入深思}
\author{}
\date{}
\newcommand{\upcite}[1]{\textsuperscript{\textsuperscript{\cite{#1}}}} 
\begin{document}
	\maketitle
	洛阳市烈士陵园始建于1955年，地处老城区道北陵园路一号，占地116.25亩。园内安葬有不同革命时期的烈士，是全国重点烈士纪念建筑物保护单位。单位编制40名，在岗职工29名，设有办公室、后勤财务股、宣传股、绿化队、开发办、管理股6个职能股室。主要烈士纪念建筑物有：洛阳革命烈士事迹纪念馆、烈士墓区、革命烈士纪念碑、纪念碑附碑（烈士英名录墙）、革命烈士骨灰堂、邙山革命公墓。整体规划分为办公区、烈士褒扬区、职工生活区、游览观赏区。
	
	本属于一个神圣之地，值得人们对先烈们的缅怀和景仰之地，但有报道指出洛阳烈士陵园被长期蚕食，8个陵园区6个被改为商业墓地高价出售，1800多座商业墓挤走258位烈士的陵寝，258位烈士的遗骨被集体“坑葬”，叠层掩埋。今年又进行所谓“修缮”，将仅余的2个陵园区中的一个平毁，仅余的250座烈士墓墓体用挖掘机挖掉150座，墓碑砸碎的恶劣事件。1月4日，《人民日报》发表了记者曲昌荣的一篇调查报道“洛阳市回应烈士陵园‘被毁事件’：是修缮改造，不是商业开发”，这是中央级权威媒体首次就此事件发表的报道。曲记者谨慎地在“被毁”二字上加上了引号，这似乎是一种态度。
	
	河南《大河报》的报道表明，那287位解放军烈士原先是分区安葬的，但是“据陵园工作人员介绍，多年前（按照《人民日报》的报道，准确地说是上世纪90年代），287名烈士陵墓被毁，烈士的遗骨被集中掩埋在这座‘副碑’下，因为地方狭小，采用了层层叠压的方法。”，《人民日报》的曲记者对这一点也侧面地证实了“记者在采访中发现，洛阳烈士陵园的商业开发已近15年，除烈士墓一区、二区及纪念碑附碑安置烈士外，其余6个区皆被开发成商业墓地”，所谓“纪念碑附碑安置烈士”是什么时候的事情，是不是将原先分别安葬在6个区的的烈士再次“集中掩埋”，其中采用了“层层叠压的方法”。
	
	烈士陵园才商业化开发是上个世纪90年代开始的，是有关方面“批准”的，缘由是“国家有关部门提出‘提倡通过开展经营创收来弥补国家财政投入的不足’。”，难怪洛阳有关方面及当事人觉得“憋屈”，因为有“国家有关方面提出”的思路。但是，这句“通过开展经营创收来弥补国家财政投入的不足”听起来好生耳熟，如果人们不算健忘，就应该记得各种公共事业“市场化取向”发端的年代，也是那个时期，在“弥补不足”的口号下，卫生、教育莫不是走上此路，今日的结果如何，已经昭然。
	
	还有一个令人感慨的现象，就是入葬者的规格的演进，曲记者报道说，所谓“革命公墓”起先还勉强体现出一点“革命”的味道，对安葬对象做了限定：一是老红军战士；二是建国前参加工作的老同志、老干部和建国后参加工作的县、团级以上干部；三是省级以上劳动模范和全国荣誉称号获得者；四是高级知识分子和著名爱国人士；五是市级以上劳动模范和市级以上荣誉称号获得者。河南省相关方面当时的批复也是基于这个前提的。“洛阳市民政局和河南省民政厅分别在1993年5月22日和6月1日批准了这个请示。”，同时规定了一个入葬的价格，“单价从2500元到8000元不等”。
	
	然而，商业就是商业，市场就是市场，一切原则、底线都屈服在金钱这个标杆之下。在创收思想的指引下，洛阳烈士陵园的门槛也在不断降低，说穿了就是花大钱，有关系就可以进去。
	至此，再辩解什么“不是商业开发”草民觉得已经没有任何意义，把一个好端端的烈士陵园在“开展经营创收”的思路下，搞成按照金钱多寡分等级的商业墓地，商业墓地的豪华、喧闹、媚俗，代替了烈士陵园的庄严、肃穆、崇高，这样的场景，当然会在视觉上、心灵上造成潜移默化的效应。也就是在这样的氛围下，施工人员才对烈士失却了起码的敬重，才用挖掘机野蛮捣毁烈士墓，用装载机的巨轮在烈士的遗骨上碾压（烈士遗骨离地面仅一米），网民们的愤怒，就是基于对商业化冲击道德底线，金钱至上淡化历史传承的这个过程，绝非仅仅针对一时一事。

	对于此，我觉得领导层也应该有个底线，在这一方面上，民众的觉悟也许读比大多数人更清晰，真的有必要进行反思！
	
	
	
\end{document}

